% @Difficulté 2/3
% @Mathalea 
% @Source 
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions affines
%@Titre Fonctions affines et unités de température
\begin{exercice}[Trajet={2,3}]
Les Américains utilisent une autre unité que le degré Celsius pour mesurer la température, ils utilisent le degré Fahrenheit. \\
Quand la température augmente de 50 °C, elle augmente de 90 °F. \\
L’eau bout à 100 °C, ce qui correspond à 212 °F. \\
En utilisant ces information, déterminer la fonction affine permettant
de convertir une température exprimée en degrés Celsius en degrés Fahrenheit ?
\end{exercice}


\begin{Solution}
On note $f$ la fonction, qui à une température $x$ en °C associe la température $f(x)$ en °F.\\
$f$ est une fonction affine, elle a donc une expression de la forme $f(x)=ax+b$ avec $a$ et $b$ des nombres réels.\\ 
Quand la température augmente de 50 °C, elle augmente de 90 °F. donc $a=\dfrac{90}{50}=\num{1.8}$.\\
On en déduit que la fonction $f$ s'écrit sous la forme $f(x)=\num{1.8}x+b$.\\
D'après l'énoncé, $f(100)=212$. Comme $f(x)=\num{1.8}x+b$, alors $f(100)=\num{1.8}\times100+b=180+b$. On en déduit que :
\begin{center}
$\begin{aligned}
f(100)=212&\iff 180+b=212 \\&\iff b=212-180 \\&\iff b=32 \\
\end{aligned}$
\end{center}
Finalement, on a $f(x)=\num{1.8}x+32$. 
\end{Solution}


\begin{Indice}
Déterminer le coefficient directeur, puis l'ordonnée à l'origine en résolvant une équation. 
\end{Indice}


\begin{Reponse}
On a $f(x)=\num{1.8}x+32$.
\end{Reponse}